<resources>
    <string name="app_name">گلخونه</string>

    <string name="search">جستجو</string>
    <string name="resultSearch">  نتیجه جستجو</string>
    <string name="mesal">  یکی از گیاهان رایجی که در آپارتمان و منزل نگهداری می شود آلوئه ورا می باشد که علاوه بر زیبایی بخشیدن به خانه ، خواص درمانی فراوانی نیز دارد . بسیاری از افراد که گیاه آلوئه ورا را در منزل نگهداری می کنند ، به جز بهره بردن از زیبایی این گیاه بی درد سر و ساده از برگ های آن برای زیبایی پوست خود استفاده می کنند.

            اگر شما نیز علاقمند به نگهداری از این گیاه هستید اما روش نگهداری از آن را نمی دانید با این بخش از خانه داری نمناک همراه شوید تا درباره پرورش این گیاه اطلاعات بیشتری کسب کنید.

            طریقه نگهداری و پرورش گیاه آلوئه ورا

            آلوئه ورا گیاهی شبیه کاکتوس می باشد که با نام های صبر زرد و در هندوستان به نام «آیورودا» شناخته می شود و شرایط نگهداری و پرورش آن بسیار آسان است . این گیاه به پای ثابت سالن پذیرایی، تراس یا گلخانه های خانگی تبدیل شده است و خواص درمانی زیادی دارد و به صورت خوراکی و موضعی مصرف می شود.
            دمای مناسب نگهداری آلوئه ورا

            آلوئه ورا گیاهی است که بیشتر در مناطق گرمسیری و خشک پرورش می یابد . این گیاه به دمایی بین 17 تا 24 درج سانتی گراد نیاز دارد و در گرما و سرمای شدید آسیب می بیند. اگر دوست دارید در خانه آلوئه ورا نگهداری کنید بهتر است به دمای نگهداری آن توجه نمایید و اگر منطقه زندگی شما روزهای گرم و شب های سردی دارد از پرورش این گیاه صرفه نظر کنید . بهتر در برخی از ساعات روز این گیاه را بیرون از خانه ببرید تا نور خورشید را مستقیما دریافت کند.
    </string>
    <string name="afat_title">
        روش از بین بردن آفت گیاهان
    </string>
    <string name="afat_matn">
        معمولا تمامی کسانی که از گیاهان آپارتمانی نگه داری می کنند شاهد مریضی و عدم رشد گیاه خود شده اند، اگر بتوانید علت بیماری را به موقع تشخیص دهید می تواند از نابود شدن گیاه خود جلوگیری کنید، معمولا بیشترین مشکلی که گیاهان خانگی به آن دچار می شود ابتلا به آفت گیاهان آپارتمانی است که با راهکار های ساده می توانید تا حدودی به گیاهتان کمک کنید.\n
        یکی از رایج ترین و شایع ترین مشکلاتی که می تواند برای گیاهان آپارتمانی اتفاق بیفتد مبتلا شدن به آفت است، زمانی که گیاهتان به آفت دچار می شود معمولا تنها فکری که از ذهن شما عبور می کند از بین بردن آفت گیاهاتان است. که ما در این مطلب نحوه از بین بردن آفت گیاهان آپارتمانی را در اختیار شما قرار خواهیم داد.\n
        منظور از آفت گیاهان آپارتمانی مجموعه از گیاهانی است که در فضای خانه می توانند رشد کنند و یا به دلیل عدم تحمل سرما و گرما باید داخل منزل نگهداری شوند. اگر می خواهید گیاهتان به آفت دچار نشود باید از آن ها به خوبی مراقبت کنید.\n

        آشنایی با آفت گیاهان آپارتمانی و از بین بردن آنها\n
        از رایج ترین آفت گیاهان آپارتمانی می توان به سپرداران، کنه عنکبوتی، شته، شپشک آرد آلو و سفید بالک اشاره کرد که بهترین راه از بین برد آنها سم پاشی ارگانیک و شستشو برگ ها با کف صابون است.\n

        سپرداران: نوعی حشره بسیار ریز و بیضی شکل هستند بدن آن ها توسط یک پوشش سخت محافظت می شود، به همین دلیل تشخیص آن بر روی گیاه به سختی ممکن خواهد بود و شاید با نگاه اول نتوانید متوجه یک موجود زنده بر روی برگ ها شوید. سپری که این حشره بر روی بدن خود دارد می تواند در رنگ های قهوه ای، خاکستری، سفید و یا سیاه باشد. عملکرد این آفت گیاهان آپارتمانی به گونه است که با چسبیدن به ساقه ها شیره گیاه را می مکند و ماده ای براق را بر روی برگ ها به جای می گذارند.\n

        درمان: اگر تعداد این آفات بر روی گیاهتان کم بود می توانید برای از بین بردن آنها از کف صابون استفاده کنید.\n
        اما اگر میزان آفات زیاد تر بود بهتر است از سموم آفت کش استفاده کنید.\n

        شته: شته ها موجودات بسیار ریزی هستند که ۲ الی ۳ میلی متر هستند و در رنگ های قهوه ای، سبز، قرمز، زرد و سیاه وجود دارد، جایگاه شته ها در قسمت پشت برگ و روی قسمت های جوان گیاه است و با مکیدن شیره باعث ضعیف شدن گیاه می شود.\n
        شته ها فقط در برخی از ماه های سال بالدار می شود که از این طریق می توانند در بین گیاهان منتشر شوند. وجود شته بر روی برگ منجر به ایجاد عسلک بر روی گیاه شده که خود باعث می شود تا گیاه به درستی عملیات فتوسنتز را انجام ندهد.\n

        درمان: اگر مقدار کمی شته بر روی گیاهتان دیده می شود بهتر است قسمتی که دچار شته را از گیاه جدا کنید و یا با استفاده از آب به آرامی برگ ها و هر جایی که به شته مبتلا شده است را بشویید تا شته ها از بین بروند اما اگر میزان شته بر روی گیاهتان زیاد بود جوری که رشد گیاه متوقف شده باشد باید از سموم آفت کش استفاده کنید.\n
        شپشک آرد آلو: این آفت بدنش توسط کرک و ماده ای کوکی پوشیده شده است، اگر این آفت روی گیاهتان ایجاد شود در نگاه اول ممکن است همانند یک تکه پنبه کوچک دیده شود، این آفت هم با مکیدن شیره گیاه آن را ضعیف تر می کند.\n

        درمان: برای از بردن این آفت گیاهان آپارتمانی اگر مقدار آنها بر روی گیاه کم بود باید با استفاده از یک پنبه آغشته شده به الکل اقدام به برداشتن آنها از روی گیاه کنید.\n
        در صورت ازدیاد این آفت باید از سم های آفت کش استفاده کنید.\n


        کنه عنکبوتی: این آفت جز آفات بسیار ریز است که به دشواری می توان آن را بر روی گیاه دید.\n
        این آفت معمولا شبیه به نقاط قهوه ای مایل به قرمز دیده می شوند که بر روی تمام گیاه گسترده هستند، شما می توانید با کمی توجه بیشتر بر روی برگ ها متوجه حرکت آنها شوید، از جمله نشانه های وجود این آفت ایجاد لکه های زرد بر روی برگ ها و وجود تار هایی است که بر روی گیاه به وجود می آورد.\n
        وجود این آفت بر روی گیاه باعث از دست رفتن شادابی و نشاط گیاه می شود.\n

        درمان: باید بدانید که یکی از علت هایی که این آفت به گیاهان آپارتمانی حمله ور می شود خشکی و ضعف گیاه است، اگر شما در مورد نگهداری از گیاهان دقت کنید می توانید از ایجاد این آفت جلوگیری کنید.\n
        بهترین راه برای جلوگیری و از بین بردن کنه عنکبوتی آبیاری منظم با آب سرد، بالا نگه داشتن رطوبت هوا است که بعد از مدت کوتاهی این آفت از بین خواهد رفت.\n
        اما اگر میزان حمله آفت ها شدید بود باید از سموم ارگانیک برای از بین بردن این آفت استفاده کنید.\n
        سفید بالک: این حشرات بسیار کوچک هستند حتی اگر تعدادشان هم کم باشد تشخیص آن ها کار سختی می باشد. برای اینکه از وجود آن ها بر روی گیاهتان مطمئن شوید باید گیاهتان را تکان دهید سپس اگر این حشرات وجود داشته باشند خواهید دید که با تکان دادن چگونه به آسمان پرواز می کنند.\n
        وجود این آفت بر روی گیاه همانند شوره های سر بر روی گیاه است.\n
        اگر شما هر چه زودتر به دفع این آفت گیاهان آپارتمانی نپردازید قطعا گیاهتان از بین می رود.

    </string>
    <string name="tavizkhak_title">
        روش تعویض خاک گلدان
    </string>
    <string name="tavizkhak_matn">
        تعویض خاک گلدان با نشانه هایی همراه می باشد بسیاری از گیاهان پس از مدتی نیاز به تعویض گلدان دارند چون دیگر نمی توانند مواد غذایی مورد نیاز خود را تامین کنند.\n
        برای آشنایی با نکات مهم درباره تعویض گلدان ما را با ادامه مطلب همراهی بفرمایید.\n

        معمولاً گیاهان زمانی که واکنش به آبیاری و برقراری شرایط محیطی نشان نمی دهند، نیاز به تعویض خاک گلدان دارند.\n
        با این تعویض حیات مجدد به گیاه باز می گردداین تعویض باید به موقع انجام شود در این صورت مواد مورد نیاز در اختیار گیاه قرار می گیرد.\n

        نکات مهم در تعویض خاک گلدان\n
        برای تعویض خاک گلدان باید اندازه مناسبی برای گلدان انتخابی گیاه در نظر بگیرید قطر دهانه گلدان باید به اندازه ۲٫۵ تا ۵ سانتی متر بزرگ تر از گیاه باشد.\n
        گیاهان زمانی که با خاک فقیر و جای نامناسب در گلدان مواجه می شوند، علائمی از خود نشان می دهند. با دیدن این علائم برای تعویض گلدان اقدام کنید.\n

        نشانه های تعویض گلدان\n
        زمانی که روی خاک ماده ای سفید رنگ شبیه به کپک دیده می شود یا تکه های سفید به صورت یکنواخت  نمایان می گردد، این موضوع نشان دهنده فقیر شدن خاک می باشد.\n
        گیاه از نظر قدی بسیار رشد کرده و از گلدان بسیار مرتفع تر شده است. در این صورت احتمال از بین رفتن گیاه در اثر شکستن و خم شدن وجود دارد. بنابراین بهتر است گلدان گیاه تعویض شود.\n
        زمانی که ریشه های گیاه بسیار در هم پیچیده شده و گیاه برای رشد جای کافی ندارد، در این صورت نیز باید به فکر یک گلدان با خاک مناسب بودالبته شما این درهم تنیدگی را در صورت پیدا شدن از زیر گلدان خواهید دید.\n
        حال آن که نشانه هایی چون کم و قطع شدن رشد گیاه نیز به دلیل تنگی و نبود جای کافی برای گیاه اتفاق می افتد.\n
        رای تعویض خاک گلدان چه باید کرد؟\n
        ابتدا محیط مناسبی را برای انجام تعویض انتخاب نمایید در ادامه یک روزنامه یا پلاستیک بر روی زمین قرار دهید گلدان مورد نظر برای گیاه را فراهم کنید.\n
        خاک ترکیبی آماده شده برای گیاه را نیز در کنار خود داشته باشید در ادامه کف گلدان را با مقداری از خاک آماده شده پر سازید.\n
        برای نگه داری گل های زینتی مانند گل رز ابتدا گلبرگ های اضافی آن را قطع کنید و شکافی در انتهای ساقه آن ایجاد کنید، بهتر است انتهای این ساقه تیغ نداشته باشد ساقه را در آب بگذارید.\n
        گل های پیاز دار مانند سوسن را در انتهای ساقه ببرید. حالا منتظر خروج ماده چسبناک و سفید رنگی باشیدآن را بشویید و در آب قرار دهید\n
        زنبق در ناحیه ساقه به شکل اریب بریده می شود. آن گاه زنبق را به شکل باز شده در آب قرار دهید. پرچم گل زنبق را با دست بفشارید. چون این گرده ها، گلبرگ ها را لک دار خواهند نمود و زیبایی گل را کم خواهند کرد\n
        انتهای ساقه گل شقایق را با فندک یا کبریت بسوزانید تا این ناحیه کاملاً خاکستر گردد\n
        گل میخک شادابی خود را در طولانی مدت حفظ خواهد کرد.\n
        شما می توانید انتهای آن را بدون استفاده از قیچی و به کمک دست جدا کنید\n
        برای آبیاری گلدان ها آب را به مدت یک ساعت در داخل اتاق بگذارید این کار سبب همدمایی آب مصرفی گیاه با محیط می شود\n
        آب مصرفی گیاه بهتر است قبل از استفاده به مدت ۲۴ ساعت در هوای آزاد قرار بگیرد. \n
        چون در این صورت کلر آب از بین می رود. کلر موجود در آب سبب ایجاد نوک برگ های قهوه ای در گیاهان می گردد.\n

        بهتر است برای تقویت خاک گلدان از پوست تخم مرغ استفاده کنید،این پوسته دارای ماده معدنی باارزشی برای گیاه می باشد و بهتر است با خاک میکس شود،\n
        برای تغییر خاک گلدان فصل بهار را انتخاب کنید، در این فصل گیاه قادر به ترمیم و بازسازی صدمات و آسیب های وارده بر پیکر می باشد، چون شیره نباتی در گیاه موجود است.\n
        برای تعویض، گلدان ها را از نظر دهانه، ارتفاع و بخش انتهایی بررسی کنید، قطر دهانه گلدان ها در انواع ۷، ۹، ۱۲، ۲۰، ۲۵ و ۳۰ سانتی متر ارائه می شود.\n

        برای تعویض خاک گلدان به جنس گلدان توجه کنید. جنس گلدان متناسب با محیط نگه داری گیاه، حساسیت گیاه و … انتخاب می گردد.\n
        این گلدان ها در جنس های متفاوتی چون پلاستیکی، چوبی، فایبرگلاس، نوع سفالی لعابی و بدون لعاب تهیه می گردند\n
        اگر قصد استفاده از گلدان های استفاده شده را برای تعویض خاک گلدان دارید، ابتدا آن را از رسوبات قبلی پاکسازی کنید و با آب و صابون بشویید\n
        گلدان را بعد از خشک شدن برای انجام ادامه کار مورد استفاده قرار دهید.\n
        گلدان های پلاستیکی قابلیت هماهنگی و جلوه بیشتری در محیط منزل و محدوده آپارتمان ها دارندزیرا در تنوع رنگی تولید می شوند\n
        گلدان های سفالی امکان مداخله هوا و جریان آب را فراهم می آورند. به روش سنتی عرضه می گردند و بافت سنگینی دارند ضمن اینکه کمتر دچار آسیب می شوند برای عوض کردن خاک گلدان از گلدان های لعابی بسیار استفاده می شود\n
        گلدان های جدید را باید قبل از استفاده در آب مغروق سازید تا به قدر کافی آب درون لایه های آن نفوذ کند و از مصرف آب بی نیاز گردد
        بر روی قسمت انتهایی گلدان متمرکز شوید. برای خروج آب و جلوگیری از مسدود شدن این ناحیه حیاتی برای رشد گیاه آن را با تکه ای سنگ لغزان یا پوشال ببندید
        این کار باعث می شود راه خروجی گلدان همیشه باز بماند.\n
        قبل از تعویض خاک گلدان, باید گلدان را یک روز قبل از آب پر کنید. در ادامه با دست چپ انتهای گلدان را نگه دارید،
        آن گاه گلدان را معکوس نمایید. حالا به پشت گلدان ضربه بزنید تا گیاه خارج شود
        خاک قدیمی را به روش ظریفی از گیاه جدا سازید. مراقب ریشه ها باشید. گیاه را درون گلدان فراهم شده قرار دهید. در ادامه خاک مطلوب و مرطوب آماده شده را به گلدان بیفزایید.\n
        برای متراکم و فشرده کردن خاک از دست استفاده کنید و گلدان را تکان دهید،
        تا دو روز پس از این جا به جایی گیاه را آب ندهید. این کار به جهت گسترش ریشه ها انجام می گیرد،
        اگر محیط بسیار گرم است، می توانید عمل غبار پاشی را امتحان کنید.\n
        اگر به هر دلیلی انتهای گلدان بسته شد و خاک به شکل باتلاقی درآمد، آب اضافی را با تکان دادن میله ای در انتهای گلدان خارج سازید
        این کار باعث خروج آب اسیر شده در گلدان می شود.\n
        بعد از تعویض خاک گلدان, آب زیر گلدانی را مرتباً دور بریزید. اگر به هر دلیلی مانند سنگین بودن بیش از اندازه گلدان، نامناسب بودن فصل، نداشتن وقت و بزرگ بودن گیاه امکان جا به جایی گلدان برای تان وجود ندارد، تا حد امکان خاک های قدیمی و فقیر گیاه را از ناحیه سطحی با خاک غنی جایگزین نمایید.\n

        علت زرد شدن برگ گیاهان آپارتمانی چیست؟\n

        هنگامی که از گیاهان مراقبت می کنید، چه گیاهان تان آپارتمانی و داخل منزل باشد چه گیاهان باغ و باغچه ای، گاهی متوجه می شوید برگ های گیاهان ناگهان زرد شده است. زرد شدن برگ های گیاه ممکن است به بروز مشکلاتی در گیاه اشاره داشته باشد.\n
        علت زرد شدن برگ ها چند دلیل می تواند داشته باشد که در اینجا به آنها اشاره می کنیم:\n

        آب دهی بیش از حد:\n
        آب بیش از حد می تواند به برگ ها آسیب بزند. وقتی خاک به خوبی زهکشی نشود، بیش از حد مجاز آب باقی می ماند و سیستم های ریشه ای می توانند به معنای واقعی غرق شوند. بدون اکسیژن ریشه ها شروع به مرگ می کنند.\n
        آب دهی خیلی کم:\n
        شاید بعد از زرد شدن برگ های گیاه آپارتمانی تان مستقیم به فکر این بیفتید که حتما آب کمی به گیاه داده اید چرا که یکی از علل زرد شدن برگ های گیاه این است که آب کافی دریافت نمی کند چنانچه گلدانتان برگ هایش زرد شده است، حتما خاک گیاه را بررسی کنید و متوجه شوید خشک است یا نه.
        اگر تمامی خاک گلدان خشک است، علت زرد شدن برگ های گیاهتان همین است و راه حل آن تنها آب دهی کافی به گیاه است،\n
        گلدان را حتما در ظرف (زیر گلدانی) بگذارید تا آب اضافی که به گیاه می دهید، داخل زیر گلدانی جمع شود و ریشه ها بتوانند هنگام نیاز آب بیشتری دریافت کنند.\n
        هوای خشک و زرد شدن برگ گیاهان:\n
        از دیگر عوامل زردی گیاهان می تواند هوای گرم و خشک باشد، باید هر از گاهی گیاهتان را غبار پاشی کنید. زیاد غبار پاشی نکنید فقط در حدی که رطوبت گیاه حفظ شود البته همه گیاهان نیاز به غبارپاشی ندارند و ریختن آب روی برگ ها باعث ایجاد لکه روی برگ ها می شود حتما نوع گیاه را بدانید و نیازهایش را خوب مطالعه کنید در ضمن به هیچ وجه غبارپاشی را در زمان ظهر انجام ندهید. برای تامین رطوبت می توانید از حالت جزیره ای استفاده کنید.\n

        آفت حشرات:\n
        در صورتی که هنوز نمی دانید چرا برگ های گیاهتان زرد شده است و مطمئن هستید مشکل آن کم آبی نبوده است، باید بررسی کنید نوعی حشره یا آفت در گیاه وجود دارد یا خیر. آفت ها و حشرات گوناگونی وجود دارند که به گیاه آسیب می رسانند. ممکن است گیاه شما نیز به نوعی آفت دچار شده و به این روز افتاده باشد.\n
        مواد آفت کشی وجود دارند که استفاده از آنها برای گلدان های خانگی بی خطر است و گیاه شما را از آفت می رهاند اما در صورتی که حیوان خانگی دارید، مراقب باشید به واسطه تماس با گیاه بیمار نشود،\n
        روغن چریش یکی از بی خطرترین آفت کش ها است که برای شما، کودکان کم سن و حیوانات خانگی تان خطری ندارد.\n
        زردی یا کلروز:\n
        علت زردی برگهای گیاه می تواند وضعیت ناهنجاری به نام کلروز باشد. کلروز به وضعیتی گفته می شود که برگ ها رنگدانه سبز خود به نام کلروفیل را از دست می دهند و زرد می شوند. دلایل مشخصی برای زرد شدن برگ های گیاه به علت کلروز وجود دارد.\n
        کمبود مواد مغذی یا مشکلاتی در ریشه گیاه:\n
        علت زرد شدن برگ های گیاه می تواند آسیب دیدن ریشه ها باشد
        همچنین شرایطی که ریشه ها در گلدان خیلی به هم چسبیده و تنگاتنگ هستند و نیز شرایط کمبود مواد مغذی می تواند منجر به زرد شدن برگ ها شود،\n
        این مشکلات را می توان با تغییر گلدان یا افزودن کود به خاک گیاه حل کرد. گاهی اوقات ریشه گیاهانی که برگ هایشان زرد شده است، از سوراخ ته گلدان بیرون زده اند که در این حالت باید گلدان آن را که در واقع برای گیاه کوچک شده عوض کرد،
        گاهی همین کار ساده کافی است و ریشه های آسیب دیده و یا در هم گره خورده نیز مشکل شان با این کار حل می شود.\n
        برای جای دادن گیاه در گلدان دوم، باید از گلدان بزرگتری استفاده کنید و حتما از خاک تازه استفاده کنید اما مقداری از خاک پیشین گیاه در اطراف ریشه را بگذارید بماند. وقتی گلدان گیاه را عوض کردید، به گیاه آب بدهید و حتما به دقت گیاه را تحت نظر بگیرید تا ببینید بهبودی مشاهده می شود یا خیر. وضعیت گیاه باید ظرف یک تا دو هفته بهبود یابد.\n
        مکان سرد:\n
        مکان سرد در گیاهان گرمسیری، اغلب باعث می شود برگ ها زرد شوند و بیفتند. این تفاوت با دوره های کوتاه مدت قرار گرفتن در معرض سرمای شدید است که باعث قهوه ای شدن آشکار در شاخ و برگ ها و یا کم رنگ شدن نقاط شفاف می شود تا بین رگ ها ظاهر شود
        اگر گیاه در تابستان به دریچه کولر و یا پنجره در زمستان نزدیک باشد آن را به مکان بهتری منتقل کنید. مراقب آن باشید تا ببینید برگ های زرد بیشتر پخش می شوند یا نه.\n
        عدم دریافت نور خورشید:\n
        یکی دیگر از دلایل زرد شدن برگ های گیاه، می تواند عدم دریافت نور خورشید باشد. در صورتی که مشکل گیاهتان این است، با انتقال گیاه به مکانی که آفتاب کافی دریافت کند، مشکل رفع می شود.\n
    </string>
    <string name="alafharz_title">
        از بین بردن علف هرز
    </string>
    <string name="alafharz_matn">
                        روش های مبارزه با علف های هرز\n
                        علف هرز و خسارت های آن
                        هر گیاهی به غیر از گیاه اصلی کاشته شده در مزرعه روییده شود، علف هرز نامیده می شود.
                        بعضی از گیاهان ماهیتاً علف هرز می باشند. مثل یولاف و پیچک صحرایی ولی بعضی از گیاهان فقط در شرایط خاص، علف هرز می باشند. مثلاً در مزرعه گندم، رشد گیاه جو به عنوان علف هرز می باشد.\n
                        خسارت های علف های هرز\n
                            رقابت با گیاه اصلی در جذب آب و مواد غذایی
                            تشدید آفات و امراض
                            به طور کلی علف های هرز، میزبان های اولیه آفات و امراض می باشند در فصل بهار قبل از اینکه گیاهان اصلی رویش نمایند این علف های هرز می باشند که رشد کرده و در این زمان آفات و بیماری ها بر روی اولین گیاهان سبز شده که همان علف های هرز می باشند\n
                منتقل شده و فعالیت می کنند و در هفته های آینده کم کم گیاهان اصلی شروع به رشد می کنند و این آلودگی ها از روی علف هرز به گیاه اصلی منتقل خواهد شد.\n
                            یک سری از علف های هرز دارای مواد سمی و مسموم کننده می باشد که برای انسان و دام خطرناک است،
                            علف های هرز باعث بالا بردن هزینه تولید می گردد. زیرا تولید کننده بایستی هزینه نماید تا بتواند علف های هرز را کنترل نماید بنابراین آگاهی از نحوه ی کنترل علف های هرز قبل از کشت تا آخرین مرحله ی رشد گیاه لازم است.\n
                        روش های مبارزه با علف های هرز\n
                        در رابطه با کنترل و مبارزه با علف های هرز بایستی مجموعه اقدامات کنترلی انجام گردد تا بتوان علف های هرز را کنترل نمود.
                            مبارزه با علف های هرز با استفاده از روش های مکانیکی
                            مبارزه شیمیایی با علف های هرز
                        1- مبارزه با علف های هرز با استفاده از روش های مکانیکی\n
                        این روش زمانی کاربرد دارد که گیاه اصلی در مزرعه برداشت شده است و زمین بدون کشت باشد.
                        روش های مکانیکی شامل موارد زیر است:\n
                        الف) مبارزه با علف های هرز با استفاده از شخم زدن زمین تا عمق 30 سانتیمتر: البته طبق بررسی های انجام شده و مقاله "آموزش کنترل علف های هرز" اخیراً به این نتیجه رسیده اند که شخم زدن زمین، باعث فعال شدن بذر علف های هرز می شود و پیشنهاد می شود مزرعه ای که دارای علف هرز نیست، شخم زده نشود.\n
                        ب) مبارزه با علف های هرز با استفاده از کولتیواتور: پشت تراکتور بسته شده و با حرکت تراکتور در زمین باعث زیر و رو شدن خاک می شود، بعد از یک دور کولتیواتور می توان از پنجه غازی استفاده نمود.\n
                        ج) مبارزه با علف های هرز با استفاده از آتش زدن\n
                        د) وجین یا کندن علف هرز با دست: این روش بیشتر زمانی کاربرد دارد که گیاه اصلی در مزرعه در حال رشد می باشد و علف های هرز بین بوته ها با دست و یا با ابزاری مثل بیلچه کنده می شود.\n
                        2- مبارزه شیمیایی با علف های هرز\n
                        با استفاده از علف کش ها می توان با علف های هرز مبارزه کرد.
                        علف کش ها در 2 گروه زیر تقسیم بندی می شوند:
                        الف) علف کش های پیش رویش\n
                        ب) علف کش های پس رویشی\n
                        الف) علف کش های پیش رویشی\n
                        زمانی از این علف کش ها استفاده می شود که بذر علف هرز هنوز جوانه نزده است یعنی پیش از رویش علف هرز با آن مبارزه می کنیم.\n

                        به 2 شکل می توان از علف کش های پیش رویشی در این مرحله استفاده کرد:\n

                            استفاده از علف کش قبل از کشت بذر گیاه اصلی
                            این علف کش حدود 1 تا 6 ماه قبل از کاشت گیاه اصلی، با خاک مخلوط می شود و با نام تخم کش شناخته می شود،
                            علف کش ترفلان: علف کش ترفلان مایع می باشد. زرد رنگ بوده و معروف به تخم کش می باشد. علف کش ترفلان به علف کش هویج نیز معروف است
                            دوز مصرف علف کش ترفلان: 75 سی سی در 20 لیتر می باشد،
                            روش مصرف علف کش ترفلان: علف کش ترفلان بر روی سطح خاک پاشیده می شود سپس اقدام به دیسک زنی می کنیم تا کاملاً سم با بذرهای داخل خاک آغشته شود. سرعت تراکتور در زمان سم پاشی 8 کیلومتر باشد و به نحوی کالیبره شود که هنگام پاشیدن مایع ترفلان روی سطح خاک مزرعه، خاک نه خیلی خیس شود و نه خشک باشد.\n
                            استفاده از علف کش پس از کشت بذر اصلی و قبل از سبز شدن،\n
                            علف کش داکتال: علف کش داکتال به صورت پودر است و با نام علف کش پیاز نیز شناخته می شود.\n
            این علف کش معمولاً در گلخانه استفاده نمی شود و مخصوص فضای باز است.\n

                            میزان مصرف علف کش داکتال: 2 تا 2 کیلوگرم در هکتار\n

                        ب) علف کش های پس رویشی\n
                        از علف کش های پس رویشی، پس از رویش گیاه علف هرز یعنی زمانی که علف هرز تولید شاخ و برگ نمود استفاده می کنیم.\n
                        این گروه از علف کش ها، بر روی شاخ و برگ علف هرز پاشیده می شوند
                        علف کش های پس رویشی با توجه به نحوه ی اثرشان به صورت زیر استفاده می شوند:\n
                        علف کش های پس رویشی تماسی\n
                        این گروه از علف کش ها فقط همان قسمتی از گیاه را که با آن تماس پیدا می کنند از بین می برند و بیشتر برای از بین بردن علف های یکساله استفاده می شود
                         این علف کش زمانی موثر است که به تمام قسمت های گیاه پاشیده شود
                          یکی از معروف ترین علف کش های تماسی گراماکسون است.
            در زمانی که شدت نور زیاد باشد مثلا ظهر، اثر علف کش گراماکسون بهتر است،
            علف کش گراماکسون یک علف کش تماسی و عمومی است،
            یعنی به هر گیاهی زده شود قسمت های سم پاشی شده از بین می رود.\n

                        علف کش های تماسی\n
                        علف کش های تماسی در 3 گروه قرار می گیرند:\n
                         علف کش تماسی عمومی:\n
            این نوع علف کش هم گیاهان پهن برگ و هم باریک برگ را از بین می برد. مثل علف کش گراماکسون
                        علف کش تماسی اختصاصی:\n
            این گروه به 2 شکل وجود دارد:\n
                         الف) علف کش تماسی اختصاصی پهن برگ کش: در مزارع با گیاه اصلی باریک برگ و علف هرز پهن برگ استفاده می شود.\n
                         ب) علف کش تماسی اختصاصی باریک برگ کش: در مزارع با گیاه اصلی پهن برگ و علف هرز باریک برگ استفاده می شود.\n
                          علف کش های تماسی سیستمیک (نفوذی یا انتقالی):\n
            نحوه ی تأثیر این نوع علف کش به این صورت می باشد که پس از پاشیده شدن بر روی شاخ و برگ گیاه، جذب برگی شده و درون گیاه جابه جا شده و به کل قسمت های گیاه منتقل می شود و گیاه را از ریشه می خشکاند.\n
                          از علف کش های سیستمیک برای از بین بردن علف های هرز چند ساله استفاده می شود.\n
            علف های هرز چند ساله مثل:\n
            مَرغ  تلخه بیان  شیرین بیان  پیچک صحرایی
                          یکی از معروف ترین علف کش های سیستمیک رانداپ (Randup) می باشد.
                           علف کش رانداپ، با نام عمومی گلایفوسیت شناخته می شود. اما در بین کشاورزان با نام "مَرغ کش" معروف است.
                           میزان مصرف علف کش رانداپ: 475 تا 500 سی سی در 20 لیتر آب پس از سم پاشی تا 1 هفته نبایستی مزرعه آبیاری شود و تا 1 هفته هم اثر سم دیده نمی شود. با زرد شدن گیاه بعد از 1 هفته، علف کش رانداپ اثر خود را نشان می دهد.
                        توجه: اخیراً کارشناسان سرطان زا بودن علف کش رانداپ را ثابت نموده اند، بنابراین پیشنهاد می شود از این علف کش استفاده ننمایید.
                        نکته: برای از بین بردن علف های هرز داخل باغات میوه بهتر است از علف کش گرماکسون استفاده شود. زیرا تماسی بوده و در صورتی که با پاجوش گیاه اصلی تماس پیدا کند، فقط همان پاجوش یا شاخه را خشک می کند و به کل گیاه صدمه نمی زند. در صورتی که علف کش های سیستمیک مثل رانداپ، با نفوذ در گیاه و وارد شدن به ریشه گیاه، کل گیاه را از بین می برد.
                          نکاتی که هنگام سم پاشی  علف های هرز باید رعایت کنید\n
                          لطفا زمان استفاده از علف کش ها، نکات زیر را رعایت فرمایید:\n
                           در روزهای ابری سم پاشی انجام نشود، زیرا احتمال اینکه بارندگی اثر سم را از بین ببرد زیاد است،
                          در روزهایی که وزش باد وجود دارد، پشت به باد، سم پاشی انجام شود
                           وسایل سم پاشی و ایمنی کامل باشد.\n
            شامل: لباس، ماسک، عینک، دستکش و کلاه\n
                           در زمان سم پاشی، خوردن و آشامیدن و سیگار کشیدن ممنوع می باشد،
                            پس از سم پاشی بلافاصله دوش گرفته شود.\n
    </string>
    <string name="zardshodanbarg_title">
        زرد شدن برگ درخت ها
    </string>
    <string name="zardshodanbarg_matn">
                    علت زرد شدن برگ گیاهان آپارتمانی چیست؟
            هنگامی که از گیاهان مراقبت می کنید، چه گیاهان تان آپارتمانی و داخل منزل باشد چه گیاهان باغ و باغچه ای، گاهی متوجه می شوید برگ های گیاهان ناگهان زرد شده است. زرد شدن برگ های گیاه ممکن است به بروز مشکلاتی در گیاه اشاره داشته باشد. علت زرد شدن برگ ها چند دلیل می تواند داشته باشد که در اینجا به آنها اشاره می کنیم:\n
            آب دهی بیش از حد:\n
            آب بیش از حد می تواند به برگ ها آسیب بزند. وقتی خاک به خوبی زهکشی نشود، بیش از حد مجاز آب باقی می ماند و سیستم های ریشه ای می توانند به معنای واقعی غرق شوند.
            بدون اکسیژن ریشه ها شروع به مرگ می کنند.
            آب دهی خیلی کم:\n
            شاید بعد از زرد شدن برگ های گیاه آپارتمانی تان مستقیم به فکر این بیفتید که حتما آب کمی به گیاه داده اید چرا که یکی از علل زرد شدن برگ های گیاه این است که آب کافی دریافت نمی کند.\n
        چنانچه گلدانتان برگ هایش زرد شده است، حتما خاک گیاه را بررسی کنید و متوجه شوید خشک است یا نه.\n
            اگر تمامی خاک گلدان خشک است، علت زرد شدن برگ های گیاهتان همین است و راه حل آن تنها آب دهی کافی به گیاه است.
        گلدان را حتما در ظرف (زیر گلدانی) بگذارید تا آب اضافی که به گیاه می دهید، داخل زیر گلدانی جمع شود و ریشه ها بتوانند هنگام نیاز آب بیشتری دریافت کنند.\n
            هوای خشک و زرد شدن برگ گیاهان:
            از دیگر عوامل زردی گیاهان می تواند هوای گرم و خشک باشد، باید هر از گاهی گیاهتان را غبار پاشی کنید. زیاد غبار پاشی نکنید فقط در حدی که رطوبت گیاه حفظ شود البته همه گیاهان نیاز به غبارپاشی ندارند و ریختن آب روی برگ ها باعث ایجاد لکه روی برگ ها می شود حتما نوع گیاه را بدانید و نیازهایش را خوب مطالعه کنید در ضمن به هیچ وجه غبارپاشی را در زمان ظهر انجام ندهید. برای تامین رطوبت می توانید از حالت جزیره ای استفاده کنید.

            آفت حشرات:\n
        در صورتی که هنوز نمی دانید چرا برگ های گیاهتان زرد شده است و مطمئن هستید مشکل آن کم آبی نبوده است، باید بررسی کنید نوعی حشره یا آفت در گیاه وجود دارد یا خیر. آفت ها و حشرات گوناگونی وجود دارند که به گیاه آسیب می رسانند. ممکن است گیاه شما نیز به نوعی آفت دچار شده و به این روز افتاده باشد.
            مواد آفت کشی وجود دارند که استفاده از آنها برای گلدان های خانگی بی خطر است و گیاه شما را از آفت می رهاند اما در صورتی که حیوان خانگی دارید، مراقب باشید به واسطه تماس با گیاه بیمار نشود.\n
        روغن چریش یکی از بی خطرترین آفت کش ها است که برای شما، کودکان کم سن و حیوانات خانگی تان خطری ندارد.\n

            زردی یا کلروز:\n
            علت زردی برگهای گیاه می تواند وضعیت ناهنجاری به نام کلروز باشد. کلروز به وضعیتی گفته می شود که برگ ها رنگدانه سبز خود به نام کلروفیل را از دست می دهند و زرد می شوند. دلایل مشخصی برای زرد شدن برگ های گیاه به علت کلروز وجود دارد.\n
            کمبود مواد مغذی یا مشکلاتی در ریشه گیاه:\n
            علت زرد شدن برگ های گیاه می تواند آسیب دیدن ریشه ها باشد.\n
              همچنین شرایطی که ریشه ها در گلدان خیلی به هم چسبیده و تنگاتنگ هستند و نیز شرایط کمبود مواد مغذی می تواند منجر به زرد شدن برگ ها شود.\n
            این مشکلات را می توان با تغییر گلدان یا افزودن کود به خاک گیاه حل کرد. گاهی اوقات ریشه گیاهانی که برگ هایشان زرد شده است، از سوراخ ته گلدان بیرون زده اند که در این حالت باید گلدان آن را که در واقع برای گیاه کوچک شده، عوض کرد. گاهی همین کار ساده کافی است و ریشه های آسیب دیده و یا در هم گره خورده نیز مشکل شان با این کار حل می شود،\n
            برای جای دادن گیاه در گلدان دوم، باید از گلدان بزرگتری استفاده کنید و حتما از خاک تازه استفاده کنید اما مقداری از خاک پیشین گیاه در اطراف ریشه را بگذارید بماند. وقتی گلدان گیاه را عوض کردید، به گیاه آب بدهید و حتما به دقت گیاه را تحت نظر بگیرید تا ببینید بهبودی مشاهده می شود یا خیر. وضعیت گیاه باید ظرف یک تا دو هفته بهبود یابد.\n

            مکان سرد:\n
            مکان سرد در گیاهان گرمسیری، اغلب باعث می شود برگ ها زرد شوند و بیفتند.
        این تفاوت با دوره های کوتاه مدت قرار گرفتن در معرض سرمای شدید است که باعث قهوه ای شدن آشکار در شاخ و برگ ها و یا کم رنگ شدن نقاط شفاف می شود تا بین رگ ها ظاهر شود.
            اگر گیاه در تابستان به دریچه کولر و یا پنجره در زمستان نزدیک باشد آن را به مکان بهتری منتقل کنید.
        مراقب آن باشید تا ببینید برگ های زرد بیشتر پخش می شوند یا نه.\n
            عدم دریافت نور خورشید:\n
            یکی دیگر از دلایل زرد شدن برگ های گیاه، می تواند عدم دریافت نور خورشید باشد.\n
        در صورتی که مشکل گیاهتان این است، با انتقال گیاه به مکانی که آفتاب کافی دریافت کند، مشکل رفع می شود.

    </string>
    <string name="abdadan_title">
        اب دادن به گل گیاه
    </string>
    <string name="abdadan_matn">
            آب دادن به گل و گیاهان آپارتمانی و باغچه\n
            آب دادن عمقی (غرقابی)\n
            مهم‌ترین نکته هنگام آب دادن به گیاهان این است که آنقدر به آنها آب بدهیم که تا حد مطلوب آب بخورند، بطوریکه آب از سوراخ ته گلدان بیرون ریزد.\n
        شما اینکار را انجام می‎‌دهید زیرا بسته به اندازه گلدان‌تان، بسیاری از ریشه‌های گیاهان به طرف ته گلدان می‌روند، همچنین هدف شما رساندن آب به ریشه گیاه است، و تنها راهی که می‌دانید این است که آب به ته گلدان برود و از سوراخ ته آن بیرون بریزد.\n
        .همچنین این کار باعث ترغیب رشد ریشه‌ها به طرف پایین گلدان می‌شود، که برای گیاهان بهتر است\n
            بررسی سطح رطوبت\n
            قبل از آبیاری گیاهان، بررسی کنید که آیا واقعا گیاه به آب نیاز دارد یا خیر؟ سطح بالایی خاک ممکن است خشک باشد و شما هم احساس خشکی کنید، اگرچه درست زیر لایه‌ی خاک هنوز رطوبت وجود دارد. انگشت‌تان را تا بند دوم انگشت در خاک فرو کنید.
        اگر نوک انگشت‌تان احساس رطوبت کرد، گیاه احتیاج به آب دارد.\n
            گیاهان خود را بشناسید\n
            اغلب گیاهان ترجیح می‌دهند در خاک مرطوب زندگی کنند – نه خیس و تر فقط مرطوب .
        خوشبختانه با گلدان‌های ترکیبی مدرن که برای زهکشی به خوبی طراحی شده‌اند، این کار ساده‌تر از آنی است که قبلا انجام می‌شد. با این حال گیاهان مختلف احتیاج به رطوبت‌های متفاوتی دارند. بعضی گیاهان دوست دارند خشک باشند، بعضی دوست دارند کمی خشک باشند، احتیاج به حد میانی از رطوبت، و حتی شبیه گیاهان پرنسسی که اگر کمی خشک شوند پژمرده شده و تمام غنچه‌ها و برگ‌هایش می‌افتد.\n
        با این حال، به عنوان یک قانون کلی،گل‌های یک ساله دوست ندارند زیاد خشک شوند. \n
        گیاهان آب دار دوست دارند کمی خشک باشند و صیفی‌جات بخصوص آنها که آب دار هستند(گوجه فرنگی، خیار، خربزه‌، طالبی و هندوانه) دوست دارند مرطوب بمانند و احتیاج به مقدار زیادی آب دارند .\n
        بعضی گیاهان (ریحان، رزماری، آویشن، شوید، پونه‌کوهی، قوزقرمز) خشکی کم را دوست دارند، که در اثر همین میزان رطوبت عطر و طعم آنها بهتر خواهد شد. بعضی گیاهان مثل (جعفری، مریم‌گلی، پیازکوهی)رطوبت زیاد را دوست دارند.  ترجیحا یکی از راه‌های ردیابی آبیاری گیاه‌تان این است که برچسب آبیاری گیاه را در نزدیکی خود یا زیر گلدان و یا در خاک گلدان نگهداری کنید.\n
            آب دادن صبحگاهی\n
            بر اساس مطالبی در مجله‌ی باغبانی، ریشه گیاهان در صبح و غروب آب را خیلی بهتر جذب می‌کنند تا در نیمروز. با این حال، این ایده چندان خوب نیست (اگر می توانید از آن خودداری کنید) که در غروب به گیاهان آب دهید، زیرا وقتی شما اجازه می‌دهید در طول شب آب روی برگ‌ها نشیند، احتمال زیادی دارد که گیاه شما درگیر بعضی بیماری‌ها و قارچ‌ها شود، شبیه کپک پودری. البته گفته می‌شود که اگر شما از سر کار به خانه آمدید و گیاهان‌تان بی‌آب بودند(خشک بودن)حتی اگر شب بود به آنها خوب آب بدهید تا سیراب شوند.\n
            آب دادن به خاک،نه به برگ‌ها
            که مربوط به برخی از گیاهان می‌شود– گیاهانی با برگ‌های پرزدار اگر زیر نور آفتاب روی برگ‌های آنها آب بریزید حساس هستند. قطرات آب می‌توانند مانند عینک ذره‌بینی عمل کنند و گیاه شما را بسوزانند. حتی اگر برگ‌های گیاه‌تان صاف باشند، آب دادن به خاک نه به برگ‌ها، می‌تواند یک ایده خوب باشد.\n
        برگ‌های خیس می‌توانند منجر به افزایش قارچ‌ها، کپک و سایر بیماری‌ها شوند.\n

            به باران اعتماد نکنید\n
            حتی اگر فکر می‌کنید رگبار باران گیاه‌تان را آبیاری کرده است ، به هر حال بررسی کنید. گاهی اوقات شاخ و برگ و گل‌های گیاهان مانند یک چتر عمل می‌کنند و از رسیدن آب به خاک جلوگیری می‌کنند– در واقع رطوبت را مستقیم از ظرف بیرون می‌کنند.\n
            اجازه ندهید خاک کاملا خشک شود

            اگر اجازه ندهید مخلوط خاک گلدان خوب خشک نشود اغلب مخلوط خاک گلدان شروع به سفت شدن می‌کند و  خوب آب را جذب نمی‌کند.\n
        همچنین مخلوط گلدان شما می‌تواند از طرفین عقب‌نشینی کند، اگر زیاد خشک شود. بنابراین در حالیکه ممکن است فکر کنید به گیاه‌تان خوب آب می‌دهید ، اما آب ممکن است فقط روی خاک جریان یابد و به کناره‌های گلدان برود و از ته گلدان خارج شود، و این یعنی گیاه‌تان را تشنه رها کرده‌اید. اگر شما اجازه دهید خاک خوب خشک شود، آن وقت چند انتخاب دارید. اگرگلدان‌تان نسبتا کوچک باشد، می‌توانید سوراخ آن را بگیرید و در یک ظرف بزرگ آب غوطه‌ور سازید، وقتی حباب‌ها تمام شدند آن را از آب بیرون بیاورید. برای یک گلدان بزرگ یا گلدانی که حرکت دادن آن مشکل است، با مداد یا سیخ کباب سوراخ‌هایی در خاک ایجاد کنید، و سپس به آنها خوب آب دهید. مطمئن شوید آب خوب به خاک نفوذ کند و فقط به کناره جریان نیابد.\n
            فرض نکنید که یک بار کافی است\n
            بسته به محل زندگی شما، سایز گلدان‌هایتان، و نوع خاکی که استفاده می‌کنید، از آبیاری باغچه‌ی خود بیشتر از یک بار در روز شگفت‌زده نشوید. گرما، باد و هوای خشک  گیاهان شما را سریع‌تر خشک می‌کنند
            گلدان‌های تراکوتا، سبدهای آویز ساخته شده از الیاف زبر و گلدان‌های فلزی تماما می‌توانند بطور خنده‌داری در یک روز داغ و طوفانی تابستانی تشنه شوند. بنابراین در طول فصل، احتمالا خواهید فهمید کدام ظروف نیاز به بررسی چند باره دریک روز دارند. توجه کنید که وقتی آنها برای اولین بار کاشته می‌شوند، بهتر است ظروف‌تان را صبح و مجددا هنگام بعدازظهر بررسی کنید.
    </string>
    <string name="about">
        هدف از طراحی این اپلیکیشن دادن آگاهی بیشتر در رابطه با گل و گیاه است ، امیدوارم برای شما مورد استفاده قرار بگیرد.\n
        در صورت هرگونه انتقاد و پیشنهاد به ایمیل زیر مراجعه فرمایید.
    </string>


</resources>
